本港失業率維持6.4% 政府稱就業情況呈穩定跡象

本港最新失業率為 6.4%，與上次公布的數字相同。

政府公布，8月至10月經季節性調整的失業率為6.4%，與7月至9月的數字相同，其中與消費及旅遊相關行業合計的失業率下跌0.5個百分點至11.2%，當中的餐飲服務活動業下跌0.4個百分點至14.8%。運輸業的失業率則急升0.6個百分點至6.2%，為接近17年來的高位。

在8月至10月，就業不足率維持在3.8%，總就業人數及失業人數分別較7月至9月多2900人及減少2000人。

勞工及福利局局長羅致光表示，勞工市場情況仍然困難，雖然整體經濟最近數月有一些改善，但僱主招聘意欲應該依然審慎，尤其經濟前景仍受正在變化的疫情所困擾，勞工市場短期內仍面對壓力。

國泰炒咗五千人都冇變
假唔假啲

支那數字係咁假架啦

十二月，攬炒大洗牌

數據多水分

政府話,
消費及旅遊、餐飲服務活動業 失業率係下跌呀

政府要justify唔再保就業第三期, 同時唔全民派錢

所以話比你地知, 失業率穩定啦

穩定地差

林鄭民望都程穩定狀態

無事啦，唔洗派錢啦

香港報假係未來新常態

篤航唔計

香港統計數據已經與支那睇齊

8-10月

國泰10月21日炒人

係咪想話嗰啲只係屬於磨擦性失業，即係NAIRU，我哋只會關心cyclical unemployment

10月都有做緊野就唔計失業

如果過一段時間都搵唔到工就唔計入失業率

好快失業率會跌返2.8%,港共又可以打j

香港呢期可能多左4-5000隻蟈安，所以打和super?

成間航空公司無咗個失業率都不變

11月先炒

而且佢哋自稱做花店老闆、KOL、交際名媛、心理輔導員
都叫係有份工，重要1日24小時做添

個計法好似要等多半年以上冇野做先當你正式失業

11月保就業個資助完左
好快就會cut人啦

其實冇咩人失業，但個個返變左返part time 咁款又點計